【可直接飲用】【新技術在沙漠「空氣中抽水」】

【可直接飲用】
【新技術在沙漠「空氣中抽水」】

美國有科學家早前研發出一項技術，就算在沙漠地區，都能直接在空氣中收集水份。

這種複合晶體稱為「金屬有機框架」，利用有內外兩個箱的裝置，在入面的箱上，放置有機晶體。

在濕度高的晚上，晶體與空氣接觸後就會吸收水份，並在白天時將晶體內的水份蒸發，再排到外面的箱凝結，最終流到箱底，將水收集就能直接飲用。

團隊實地試驗並作改良，乾旱地區的民眾有望受惠。

#有線新聞 #金屬有機框架 #複合晶體 #沙漠 #水份 #新聞通識

咁咪有機會綠化沙漠囉

我屋企都有部，叫抽濕機

仲有光明頂果位 :o)

人哋嗰部唔洗電喎

飲俾我睇下

屌你老母

吸濕大笨象咪唔洗用電囉

沙漠你想點抽濕